真累了！梅西24次丟球全場最多 救命點球破除心魔

巴體系真係好勁

在阿根廷獲得點球之後，梅西第一時間抱住皮球。在懸崖邊，梅西要扛起挽救球隊的責任。梅西這個點球踢得也的確穩准穩，盡管巴拉圭門將做出了正確的判斷，仍然只能目送皮球飛入右下死角。這是梅西第5次攻破巴拉圭球門，這5球分別為1個任意球和4個點球。但除此之外，梅西這兩場比賽都干了些啥？

在阿根廷，梅西名義上是前鋒，但事實上扮演著攻擊型中場的角色。由於中場創造力和掌控力不足，阿根廷需要梅西大幅度回撤。但梅西和隊友之間，顯然缺乏基本的默契。在小組賽前兩場比賽中，梅西的關鍵傳球數據都是0。而在巴薩，梅西一場比賽就能給阿爾巴傳出至少5次撕裂式傳球。從這一數據上可以看出，隊友不知道該怎麼跑，梅西也不知道該怎麼傳……
在整體體系失靈的情況下，巨星的另一作用，就是靠個人能力解決比賽。論射術，梅西的得分能力是史詩級別的。但由於過於遠離球門，梅西很難直接威脅到對方門將。在輸給哥倫比亞時，梅西唯一有威脅的射門，是近距離頭球補射。而在今夜，梅西在陣地戰中甚至沒什麼像樣的射門。

無法在禁區內施展射術？梅西的另一個選擇，就是靠個人突破衝擊對方禁區。單看數據，梅西此役有5次過人，數據似乎還不錯。但事實上，梅西的爆破能力已經遠離巔峰期了。梅西明顯身子發沉，他的速度和加速能力全都大幅度下滑。只要對方雙人包夾，梅西丟球的可能性就極大。數據統計顯示，梅西本場24次丟失球權，兩隊最多。
看到梅西屢屢在突破時被搶斷，我們不得不唏噓感嘆。少年時的梅西，可以奔襲半場破門。但現在，他卻已經失去了這種爆炸力。體能本就是梅西的最大短板之一，但他還得邁著踉蹌的步伐一再衝擊對方防線。這個踢法的確不靠譜，但阿根廷沒有更靠譜的其他進攻方式了……

隊友問題
教練問題
體制問題

根本阿根廷有美斯之後仲差左
世界盃拎亞軍個年係後防勁
馬斯查蘭奴個年勁到
講進攻以前列基美做派牌仲撚好睇

再咁落去美洲盃要年年搞先得

一個人mark爆洛賓

睇到成隊都唔知搞咩 後場玩波 又傳唔到上去

半年一次有冇得諗

你估佢好想要自己攞波派牌咩

屌你老母華維迪

要邀請埋香港隊去踢

咁球12碼仲計唔計

豬隊友

老閪都計

冇羅美路守龍

體制問題唔會認，因為佢哋唔會認美斯係體系球員

唔想，美斯喺巴塞係華為迪拎支槍指住美斯，所以佢先拎波派牌

好地地退出國家隊咪好,美洲盃幫自己減分

49000又陰啲陰啲捧獌

唔過兩頁

成隊都好似唔識踢波咁 控波甩 包括埋美斯

搞到美斯拎到就唔好再搞啦

係
一陣比古天奴拎兩次就大鑊

三次亞軍都係靠羅美路

被迫害